\chapter{Statistieken}

\section{GIT}

Bij het maken van het project hebben we \texttt{GIT}\footnote{\url{https://www.git-scm.com/}} via de GitLab service van VUB\footnote{\url{https://gitlab.soft.vub.ac.be/}} gebruikt voor versie- en broncodebeheer. Hieruit kunnen we interessante en leuke statistieken halen. Het aantal commits per uur staat bijvoorbeeld in Figuur~\ref{fig:commits per day}.

\begin{figure}
\begin{tikzpicture}[trim axis left]
\begin{axis}[
    no markers,
    ylabel={Aantal commits},
    scale only axis,
    width=\textwidth,
    date coordinates in=x,
    xticklabel={\day-\month-\year},
    date ZERO=2015-01-01, % Set near lowest date
    xmin={2015-10-2}, % A date with no time is assumed to have a time of 00:00
    x tick label style={rotate=45, anchor=east},
    tension=.3,
    xmax={2016-1-9}]%
    \addplot +[smooth] table [col sep=semicolon,trim cells=true,y index={0}, x index={1}] {gitstats.csv};%
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Aantal commits per dag}\label{fig:commits per day}
\end{figure}

\section{Code}

Met behulp van de tool \texttt{cloc} en een stukje Makefile houden we hier automatisch het aantal lijnen code bij dat we in totaal geschreven hebben.

\begin{center}
%files,language,blank,comment,code,"http://cloc.sourceforge.net v 1.64  T=0.47 s (87.7 files/s, 14039.3 lines/s)"
\pgfplotstabletypeset[
    header=false,
    every head row/.style={
        after row={\hline}
    },
    col sep=comma, % the seperator in our .csv file
    string replace={LaTeX}{\LaTeX},
    columns/0/.style={
        column name={Aantal bestanden}, % name of first column
        },
    columns/1/.style={
        column name={Programmeertaal},
        string type
        },
    columns/2/.style={
        column name={Leeg},
        },
    columns/3/.style={
        column name={Commentaar},
        },
    columns/4/.style={
        column name={Code},
        }
]{clocstats.csv} % filename/path to file
\end{center}
